**Командный проект команды ProTeam по курсу** [**C# ASP.NET Core Разработчик от Otus**](https://otus.ru/lessons/asp-net/)

_Ссылка на отдельный репозиторий фронтенда: https://gitlab.com/BigSm0uk/frontend ._

_Для ознакомления с проектом рекомендуем пользоваться веткой [main](https://gitlab.com/BigSm0uk/proteam/-/tree/main) 

#### Developers: 
##### Денис Декке, Игорь Евстегнеев, Олег Лесницкий, Михаил Чечуга, Константин Сивков.

# ProDelivery
Order delivery management system

## Краткое ТЗ

## Чтобы отправить посылку заказчик должен
- указать информацию о доставке (контакты получателя и адрес откуда и куда, описание содержимого)
- предложить свою цену
- выберать курьера по цене и времени прибытия
- ожидать доставку
- по уведомлению о выполнении оценить качество услуги

## Чтобы доставить посылку курьер должен
- выбрать доставку в общем списке по цене, маршруту, рейтингу
- предложить свою или принять цену отправителя
- выполнить доставку
- по завершении уведомить отправителя, оценить заказчика
- в случае непредвиденных обстоятельств есть возможносмть пренаправить заказ на другого курьера 

### При необходимости стороны могут
- связаться в чате или по телефону.
- обратиться в службу поддержки 

## Планируемые сервисы 
- регистрация/авторизация 
- управление профилем (изменять личные данные, почту, пароль, фото, траснпорт) 
- заказ/выполнение доставки
- рейтинг
- геоданные/адреса
- оплата


## Схема архитектуры

![microarchitecture](./READMEResources/microarchitecture.PNG)


## Схемы баз данных

## Ordering service

![ordering](./READMEResources/orderingDb.PNG)

## Shipping service

![ordering](./READMEResources/shippingDb.PNG)


## Техзадание и UI Диаграмма сайта (файл Draw.IO)
![V01_diagram](./READMEResources/ProtoDiagram_v01.drawio.png)

[Скачать](./READMEResources/ProDelivery_Diagram_Ver02.drawio)

[Открыть в app.diagrams.net](https://app.diagrams.net/#Uhttps://gitlab.com/BigSm0uk/proteam/-/raw/dev/READMEResources/ProDelivery_Diagram_Ver02.drawio?inline=false)

Техзадание, Диаграмма UI с методами действий, частичные UseCases, а также следующие изменения:

1. На лист ProtoDiagram для прямоугольников добавлены гиперссылки для перехода на соответствующие листы прототипов (нажать на прямоугольник, внизу появится синяя гиперссылка);
2. На лист ProtoDiagram добавлены области с группами: Вопросы/Обсуждение, Допущения, Проработано;
3. На листы остальные листы Pages в строке меню добавлены гиперссылки перехода по соответствующим листам прототипов страниц;
4. На некоторые листы добавлены useCases  (Таблица с розовой шапкой на листах);
5. Добавлен лист UseCases со ссылками на листы (где есть UseCases);
6. Добавлена диаграмма Статусов с таблицей и схемой переходов статусов заказа и кто меняет соответствующий Статус;

Для просмотра всех листов попробовать зайти по ссылке, сохранить локально файл, зайти на draw.io, открыть. 
Предложения приветствуются.

## Use-Case диаграмма сценариев действий основных акторов
![use-case](./READMEResources/use-case.drawio.png)

[Скачать](./READMEResources/use-case.drawio)

[Открыть в app.diagrams.net](https://app.diagrams.net/#Uhttps://gitlab.com/BigSm0uk/proteam/-/raw/dev/READMEResources/use-case.drawio?inline=false)
